<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mayiloveaxx2026.pages.dev/</id>
    <title>我们的卫星🛰️</title>
    <updated>2026-02-27T05:59:10.006Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mayiloveaxx2026.pages.dev/"/>
    <link rel="self" href="https://mayiloveaxx2026.pages.dev/atom.xml"/>
    <subtitle>Life, the Universe and Everything.</subtitle>
    <logo>https://mayiloveaxx2026.pages.dev/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://mayiloveaxx2026.pages.dev/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2026, 我们的卫星🛰️</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[开工回顾 为以后怀念的此刻]]></title>
        <id>https://mayiloveaxx2026.pages.dev/post/1/</id>
        <link href="https://mayiloveaxx2026.pages.dev/post/1/">
        </link>
        <updated>2026-02-27T01:23:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>流水账也是记录</p>
<p>现在是2026年的2月27日，这篇文章我依旧会发给豆书记让他markdown一下<br>
（但是不太行 我就没用<br>
这下豆书记可火了，春晚出镜率高达百分之两百，全国人民谁人不知谁人不晓</p>
<p>这个年过的比我想象中还要快一点，好在充实<br>
但由于太快了，再加上开工第一周就是姨妈期，我的心中总有一股淡淡的忧伤<br>
我宝说，没事的，上班上的，下班了就好了<br>
确实，<br>
这股忧伤是昨天上班的时候开始的，果然下班就把忧伤给忘了<br>
但这并不妨碍今天上班又开始了小乌云</p>
<p>怎么感觉输出没那么顺畅，我都开始打标点符号了<br>
⬆️本人非常非常不爱打逗号 一般都用空格的</p>
<p>前几天刷到的帖子看到谷爱凌的作文 写的字跟不上她大脑输出的速度<br>
想要说的想要表达的太多 写出来反而是拖累了速度<br>
我想要快速分享的时候 空格做间隙 应该也是这个道理<br>
-她真的是很优秀很优秀的女性 很努力也非常懂得感恩<br>
目前确实不知道抨击她的都是怎样的一个群体</p>
<p>说到哪儿来着<br>
还有一股忧伤可能来自于今早查了六级，399分依旧未过<br>
今年六月应该还是要考一遍，按照概率的话，这次应该是要过了<br>
快被我妈整出逆反心理了，她越想要我过我就越不愿意复习<br>
毕竟真题只在考场做 这件事大家是说说 我是真的身体力行。。</p>
<p>我在我的工位日记上写着，我的实习正在倒计时中<br>
我会不会想念/怀念此刻</p>
<p>此刻呢我已经怀念年前的我：有干劲，精力好，满足<br>
这三个条件其实缺一不可，具像化可能是一个把电脑键盘打得啪啪响的我</p>
<p>还有一个很糟糕的事情，比399还要糟糕的<br>
就是我开始在北京感到孤单了<br>
我分析了原因，我总爱分析原因<br>
来的时候就感冒的我，虽然最难受的那一天在济南睡的天昏地暗身体发烫<br>
身边突然变得好安静</p>
<p>在济南的时候，我睡着了又被我宝打mai的响声弄醒<br>
我抱着被子非常安静地坐在他后面，我睡的懵懵的<br>
我本来想描述说是我少有的安静时刻，但最近的安静属实有点多<br>
最近指的是离开家以后</p>
<p>我肯定不在车站流泪了，我在出发的前一天晚上偷偷抹眼泪<br>
从北京热闹的年会结束，直奔我宝，度过幸福热闹的几天<br>
回来的前几日又沉迷于胡闹厨房，几乎整天醒了就是打游戏<br>
妈妈在劳动，我偶尔也帮帮她<br>
她是一个很聒噪（在这里褒义）的人，她不累的时候精力都很旺盛<br>
（这不是废话，因为有的人不累精力也不旺盛）</p>
<p>她会不会有和我现在一般感到孤独的时候<br>
应该是有的，她希望我回去的每时每刻都与她在一个空间<br>
哪怕我在打游戏，她满足于看着我</p>
<p>这次回去我爸妈的关系也有改善，不过他们本身就也没问题<br>
他俩这次都与家里亲戚发生了一些矛盾，但其实都是对方的问题<br>
好人被欺负呀<br>
因为有点僵持，我们决定以小家为主不参加过年任何聚餐<br>
我买了车票，所有plan都是在路上做的<br>
我说我们出发，我带你们玩</p>
<p>虽然妈一直说过年要出去玩，我肯定是答应支持，因为我也没去过<br>
但我也说了沉迷厨房那几日每次说做计划做着做着就拖延了。。<br>
甚至有一丢丢的想法就是在家过好年就好了，还是比较期待几次聚餐<br>
计划肯定没有变化快的，没有计划的话就变化着计划一个））</p>
<p>我们出去的这一趟让我们三个人有了非常大的凝聚力<br>
dady好几次说感动于我俩支持他 我说那肯定我们三人才是核心<br>
我们出行的记忆 包括与其他人冲突的教训 都会深刻于心</p>
<p>·2月15日 农历二十八（今年依旧没有大年三十）已放假<br>
我们去了小商场做了桌布和桌垫 我记得是个非常好的天气<br>
下午的时候去了我弟家 和小舅和小舅妈一起看了菜地<br>
本来说晚上一起吃个饭 妈妈后来说家里还有很多事没干完就没一起吃了<br>
我说没事的 反正第二天就又见面了<br>
和我弟一家也是我这次过年回去唯一接触了的亲戚家</p>
<p>晚上的时候和我爸走路聊天了很长时间<br>
我看到了他处事的局限 同时也意识到我考虑事物的不足<br>
我说永远不要因为别人的过错在情绪上惩罚自己</p>
<p>2月16日 农历二十九 除夕<br>
凌晨 我点开了12306查票 看到早上8:50出发深圳的动车还有票<br>
我说既然我们不去大舅家过年了 要不我们直接出去玩吧<br>
我简单地分析了一下 说了准备的时间起床的时间<br>
我说我订票 kuku就把钱付了<br>
12306一点后不出票 我还是在美团上定的 等待五点自动出票<br>
睡前大概想了下要带的东西 订好了第一晚住的酒店<br>
现在出行已经不用查行李攻略了 要带什么大致也不会漏带</p>
<p>我们计划是六点半到七点醒 家里陆续响起了各自的闹铃<br>
妈妈早上还洗了一锅衣服 dady贴了对联 我点了早餐外卖<br>
没和任何人说 其实也没必要和任何人说 先斩后奏 直接出发<br>
家里的天气是淅淅沥沥的小雨 还有点冷<br>
但是我查了深圳的天气是28度 我没敢多带外套 反复叮咛少穿衣服<br>
我爸自然是不信的 他怕冷 总爱多穿点衣服<br>
我和妈妈就带了我们自以为已经够“凉快”的衣服</p>
<p>精神都还不错的出发 至少无人抱怨 行动一致<br>
我们的行李是 dady一个背包 我一个大挎包 妈妈一个小挎包以及一个大行李箱<br>
没有计划回来的时间 去哪里玩什么吃什么住哪里全靠我一路上临时去订</p>
<p>G2781 终到深圳 全程6小时32分<br>
可能是最近车坐多了 不执着于飞机了 反而很享受在车上睡觉<br>
我以为六个多小时很难熬 毕竟上一次六小时动车还是去年我们从西安返程<br>
也是我们一家 那时候还无座 回想起来也没什么难的<br>
我很喜欢在出发当日熬个大夜 这样可以在路上美美补觉</p>
<p>到达深圳已经是下午三点，我们都被热了一大跳<br>
去了优衣库买了T恤裤子，第二天还买了外套，正好也是新年买新衣<br>
从阴雨天气走到艳阳天气 我们心情也开阔很多</p>
<p>深圳地铁上没什么人 大家可能都在家等着吃饭<br>
这是我们第一次在外吃年夜饭 在外看春晚<br>
虽然我也有带错了路的时候 也因为没规划好走了太多的路<br>
但他们非常包容 总是说着 只有我才能带他们出来玩的话<br>
⬆️这话一看就是我妈说的 因为我爸即使这么认为也是在旁边默默赞同</p>
<p>我们一起在电视上激动地看合肥分会场 看全国人民听我们喊照不照～<br>
照！必须照！<br>
零点一过的时候，他俩执着于手机发红包<br>
我抬头看他俩，很小的酒店里挤下三个人，还是很幸福的<br>
耳机里还有我宝，对滴，看春晚的时候我还和我宝通着话～<br>
我只给我宝发了祝福，我也是第一个收到我宝的祝福！㊗️</p>
<p>·2月17日 农历大年初一<br>
过年好～🧨 过去十天了 好像还让我历历在目<br>
昨天睡前订了今日的酒店 第三日要直接坐车所以不能离车站太远<br>
一个不用早起没有负担的早晨 我们睡到自然醒然后去周边商场吃饭<br>
在深圳其实没玩什么景点，做规划我也不知道该怎么做<br>
看到什么股票市场深交所在我们途经点 我们还去打了个卡<br>
据说这里交易日每天钱哗啦哗啦是我不敢想的 来吸吸财运新年发大财！</p>
<p>街道依旧是没什么人的 我们吃了一些可能算是当地的特色吃的<br>
他俩庆幸于出门带了盒瓜子 边吃边走边唠<br>
晚上到了深圳湾万象城 人才公园附近 天气真的特别好 我们还骑了车<br>
搞笑的是那么多人都在等晚上的无人机表演 结果只有灯光秀<br>
大家都不可置信地往回走 哈哈</p>
<p>爸妈属于一个没吃饱 大晚上加餐点外卖吃零食<br>
我也考察了第三天的早饭在哪里吃 大概看了眼广州去哪里玩<br>
晚上和我宝打了很久的电话 主要还是听我宝在和家里说话<br>
睡的不早 很想我宝也是真的</p>
<p>·2月18日 农历大年初二<br>
按理说 但也不知道是按的什么理 说是回娘家的日子<br>
我妈又开始莫名其妙的感慨说我以后嫁出去回来看她<br>
我说疯的了 不要煽不知道哪儿来的情</p>
<p>D7560 深圳北站出发 广州东到达 1小时9分<br>
在车上订完了当日的酒店 终于撑不住眯了半小时<br>
（爸妈买了新的瓜子 美滋滋嗑瓜子中<br>
也算是一路北上 妈妈还念叨说没去成香港 说明年想去</p>
<p>回家之后，我爸也多次表达了想去香港的意愿<br>
我说去香港消费很高，那里物价什么的，玩一次要好多钱<br>
我爸说那攒一攒，带20万够去玩吗<br>
我：。。</p>
<p>广州我没有订太偏的酒店，但出乎我意料的价格普遍比深圳要高<br>
第三晚的住宿质量直线下降，但价格不降反增<br>
开业的门户大多都写着初六以后开门，我妈说一年忙到头了也该歇一歇</p>
<p>我们依旧慢悠悠 开始当日行程已到中午<br>
广州地铁的logo非常可爱 像蟑螂的俩触角<br>
先到的中山纪念堂 原来革命尚未成功同志任需努力是孙中山说的<br>
后去了热闹的北京路 吃了特色 一路走一路吃<br>
本来想尝一下凉茶 但是望而却步了zz<br>
给dady买了卤味鸭翅让他找了个地方等待 和妈妈开逛<br>
真的是很累 但是看到妈妈逛商场就非常兴奋 我也非常开心</p>
<p>晚上到达广州塔 等待天黑等待灯亮<br>
知道很高很大 还是在出地铁站抬头仰望的时候被惊了一惊<br>
在海心桥上 面前是广州塔 背面是巨美无比的夕阳<br>
人太多了 也没有提前安排 不然一起坐坐船也是很好的体验<br>
回去点了煲仔饭））这也算当地特色哈哈<br>
除了商场以外 还开着的单独的门户饭店确实不多！</p>
<p>·2月19日 农历大年初三<br>
出游的这几天天气都非常好！<br>
在深圳的第一天被热到了之后 第二天又降了降温更适宜的温度<br>
后面的行程也在路上根据我的计划慢慢明朗起来<br>
所有的车票都由我来统一安排 他们就跟着我走</p>
<p>我们到了一个真的非常大非常大的商场叫正佳广场<br>
我第一次见识到一个商场里面可以有这么多玩的这么多吃的地方<br>
我们吃了美味寿司 还吃了费大厨（虽然我们接下来一天就要去湖南<br>
把行李寄存在东站也很方便 以及去了永庆坊<br>
那边也非常热闹 吃了特色的小吃<br>
总之全程对一个城市真的是慢慢熟悉起来 而且几乎没有绕路！</p>
<p>至此呢北上广深也都打卡完毕！<br>
北京上海都居住过小段时间，广州深圳本身兴趣不大但也领略了一下<br>
而且回想起来四个地方基本都是和家人一起^ ^</p>
<p>晚上在广州北站火车将就一夜 在车站完成洗漱<br>
想起来幼儿园的时候飞去北京 后来没钱了坐火车回来<br>
那时候也是一家人坐火车的体验 现在应该是二十年后！！</p>
<p>·2月20日 农历大年初四<br>
K9218 广州北到长沙  全程7小时29分</p>
<p>虽然好像和家里人说的我对坐火车很熟悉的样子<br>
但是真的没怎么爬过上铺（仅有一次经验<br>
但无奈候补到的票是两张上铺一张中铺<br>
妈妈蹭蹭蹭已经爬到了上铺 中铺留给了腿脚相对没那么方便的dady<br>
本人害怕也得上 爬到了上铺<br>
七个半小时还算睡的非常香 可能是白天也比较累的缘故</p>
<p>到长沙后 我们把行李寄存在长沙站 然后在地铁站完成了洗漱<br>
问了豆书记沿路最近的麦麦吃了早饭 决定赶个早去橘子洲头<br>
没有预约到票但是据说是可以现场扫票 大家好多人举起手机扫码真的是很搞笑hh<br>
整个逛完了也就十点钟 景区开始慢慢进人了 我们也溜达完了</p>
<p>后面主要就是在五一广场 黄兴步行街逛吃<br>
吃到了长这么大从来没吃过这么好吃的臭豆腐ToT 不枉俺妈排队半小时<br>
又吃辣的又吃冰的 全程有厕所就上。。<br>
吃了特别好吃但是排队一个小时的小炒黄牛肉<br>
排队的时候我们倒也没有闲着 我爸排 两个人持续逛吃中///</p>
<p>吃完晕碳中想着要不要去打卡一下梅溪湖大剧院<br>
家里人是知道我以前沉迷于声入人心的 但无奈太久远再爱也淡了<br>
路上还买了心心念念的茶颜悦色 长沙真的遍地都是<br>
以及又买了好多小零食 三个人在路上边吃边分</p>
<p>晚上依旧是在火车上过夜 其实是安排的不周到光想着省钱了<br>
（但是真的省了不少！）<br>
长沙和武汉这种旅游城市的酒店真是有好好贵<br>
想着距离凌晨出发的火车还有很长时间 就去了芒果大楼打卡<br>
虽然但是 因为去的太迟了 所有卖周边的店已经关了<br>
不过关了也好 就不用纠结买还是不买了～</p>
<p>当我们回地铁站乘车走不动的时候<br>
有一辆刚好到地铁站的巴士从天而降一般<br>
而且那辆车真的塞完我们三个人就真的塞不下了<br>
准备掏出手机扫码的时候 被告知这是春节期间免费的bus～^ ^</p>
<p>·2月21日 农历大年初五 回家日<br>
其实上火车后还是苦苦的 没有充足的睡眠 只能安慰没事的要回家了<br>
确实因为没安排好 还是心生愧疚的 但是俩老人（不老 比我想象中要配合</p>
<p>K1656 长沙出发 武昌站到达 4小时13分<br>
上中下三个铺 毋庸置疑我直接爬上去ww<br>
武昌站的位置其实非常好 但由于到达时间还不到五点钟地铁还没开门<br>
12306也没办法买票 我就去了人工售票买了三张便宜票进站<br>
在高铁站完成了当日的洗漱～<br>
路过等车的人还有在吃热干面 真的被香到了！！</p>
<p>本来是想等地铁开门的 但是六点钟没开 要等到六点半等不动了zz<br>
就打车去了最近的早市街<br>
三个人是不敢吭声的<br>
怕高铁站等了那么久的司机师傅一看就送个起步价开骂。。</p>
<p>早市我们逛了个来回 再一次吃到热干面真是很怀念！<br>
第一遍没开门的店 回程的时候也慢慢开了<br>
我吃了一碗热干面 一个牛肉包 一个糯米包油条 一小碗蛋酒<br>
他们还额外买了藕粉 三个人坐在椅子上一起边吃边看天亮hhh</p>
<p>吃完地铁开了之后就去了黄鹤楼打卡一下 没打算进景区<br>
九点初到达博物馆直奔勾践剑 开始排队。。<br>
曾侯乙编钟和剑全都看了！还买了文创立场赶车<br>
在车站各买了各的午饭<br>
由于位置不在一起后续还有无座但三个人都各凭本事几乎每个人都坐到站！</p>
<p>要额外表扬把烟戒了的dadyTOT<br>
真是太好了 不抽烟真的是太好了！</p>
<p>回家之后每个人洗完头洗完澡吃完外卖睡了12个点。。</p>
<p>后来回顾起来 其实就是换了个地方溜达溜达 也没有特别去什么具体的景点<br>
但是出行就是这样 总体顺利就是特别好的<br>
下个假期再去新的城市新的地方吧～不过我也要持续探索～<br>
想一想 半年内 去了最西北的新疆 又来到了最东南的广东 真的很奇妙！</p>
<p>写一写心情也好了好多呀！</p>
<p>最后疑惑一下 这个文字字数是固定的 但是阅读时间是谁定的呢<br>
万一我宝看的时候一目100行<br>
那怎么算？！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[存档]]></title>
        <id>https://mayiloveaxx2026.pages.dev/post/cun-dang/</id>
        <link href="https://mayiloveaxx2026.pages.dev/post/cun-dang/">
        </link>
        <updated>2026-01-30T10:43:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天下班晚是因为刚才带教突然过来教我<br>
/终于肯教我了bushi<br>
刚才那二十分钟（可能十分钟<br>
是真正觉得来了之后学到东西的时刻<br>
她说下周一再继续教我<br>
我就说嘛！这些都有套路的<br>
我熟能生巧 然后拿下此技能</p>
<p>下班！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2月预算🧾]]></title>
        <id>https://mayiloveaxx2026.pages.dev/post/2-yue-yu-suan/</id>
        <link href="https://mayiloveaxx2026.pages.dev/post/2-yue-yu-suan/">
        </link>
        <updated>2026-01-30T08:49:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="1月收支结余">1月收支&amp;结余</h1>
<p><strong>实际结余</strong>：1053.79（已放入小荷包）</p>
<h1 id="2月预算">2月预算</h1>
<h2 id="预估2月底收入">预估2月底收入</h2>
<p>（目前仅统计1.15-1.30半个月数据）</p>
<ul>
<li>加班费：1222</li>
<li>固定工资：6000<br>
<strong>收入合计</strong>：7222</li>
</ul>
<h2 id="固定支出扣除">固定支出&amp;扣除</h2>
<ul>
<li>五险一金：1402</li>
<li>房租：1200</li>
<li>给家里：1000</li>
</ul>
<h2 id="储蓄计划">储蓄计划</h2>
<ul>
<li>小荷包目标：2000</li>
</ul>
<h2 id="实际可支配">实际可支配</h2>
<p><strong>1620</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[初用Markdown与碎碎念 ]]></title>
        <id>https://mayiloveaxx2026.pages.dev/post/chu-yong-markdown-yu-sui-sui-nian-axx/</id>
        <link href="https://mayiloveaxx2026.pages.dev/post/chu-yong-markdown-yu-sui-sui-nian-axx/">
        </link>
        <updated>2026-01-30T02:39:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="随便聊聊-markdown-与碎碎念">随便聊聊 Markdown 与碎碎念</h1>
<blockquote>
<p>记录平凡日常，实践简单排版，和家人、爱人一起跟上小潮流</p>
</blockquote>
<h2 id="一-关于-markdown我爸把它译成标记乡下">一、关于 Markdown：我爸把它译成「标记乡下」</h2>
<p>现在是非常普通的一天的开始，我会在这篇文章里，<strong>正式且大量地用到 markdown 格式</strong>。</p>
<p>昨天跟我爸提起这个词，他居然直接字面直译，说这是「标记乡下」，哈哈哈哈，可爱又好笑。</p>
<p>后来早上，我和豆书记一起，详细地跟他科普了一遍。</p>
<p>我跟他说：</p>
<blockquote>
<p>这个你肯定懂，就是你当年写博客的那套思路，只不过把鼠标点按钮，换成了几个简单符号，而且<strong>现在一点都不过时</strong>。</p>
</blockquote>
<p>又补充：</p>
<blockquote>
<p>你平时经常写总结、记东西，用这个突出重点，回头看的时候，简洁明了得很。<br>
不过时归不过时，现在是视频时代，看文章、看公众号、看博客的人本来就少了。</p>
</blockquote>
<p>我是这么理解，也这么跟他解释的：<br>
<strong>看的人少，不代表写的人少。依然有大批人在用这个格式，高效、干净、跨平台都能用。</strong></p>
<hr>
<h2 id="二-和我宝的思维差异小辩论">二、和我宝的「思维差异小辩论」</h2>
<blockquote>
<p>仅代表思考方式不同，<strong>完全不影响感情</strong></p>
</blockquote>
<p>我宝的逻辑：<br>
<strong>如果事情没有十足的把握和理想的目标，就不开始做。</strong></p>
<p>……等等，我这么描述下来，好像我自己也认同这个道理。</p>
<p>但是！我坚持的观点是：</p>
<h3 id="核心态度">🎯 核心态度</h3>
<p><strong>如果事情不开始做，就永远不知道能不能做得好。</strong></p>
<p>拿我们的账号举个例子：<br>
我那个一千粉丝左右的账号，我宝有特别多新奇的想法…<br>
<strong>我真的超喜欢你这一点</strong></p>
<p>……等等，这么说会不会听起来很贬义，好像在说他“天马行空、不切实际”？<br>
是不是很容易被理解成：什么都想，最后什么都做不成？</p>
<p>❌ 打住！绝对不是！！<br>
我是发自内心地觉得，他的想法很珍贵、很有趣。</p>
<p>比如昨天，他随口跟我提到：</p>
<ul>
<li>最近在小红书开了个小号</li>
<li>想做一个小测试：用AI生成的话术回复评论区</li>
<li>看看会不会带来不一样的效果</li>
</ul>
<p>这个事他就提了一嘴，而且按他说，目前也没什么特别惊喜的反馈。<br>
但是！<strong>我就觉得这个尝试本身，特别有意思。</strong></p>
<hr>
<h2 id="三-关于工作-音频和在线求助豆书记">三、关于工作、音频和「在线求助豆书记」</h2>
<p>昨天和妈妈通话时我就在说：<br>
其实我每天和豆书记有说不完的话，<br>
有数不清的想法和小事，都想找他商量、让他参考。</p>
<p>就拿昨晚的两段音频来说：</p>
<ul>
<li>我自己毫无相关经验</li>
<li>全程跟着豆书记的思路走</li>
<li>一步一步完成，全程“抄作业”</li>
</ul>
<p>（谢谢小豆 🙏）</p>
<p>最后我完整做完了，第二天带教问起做法，我至少能把<strong>完整操作步骤</strong>原原本本复述出来。</p>
<p>当然，带教也指出了不足：</p>
<ol>
<li>降噪处理得太过</li>
<li>声像没有调整</li>
</ol>
<p>嘿嘿，我哪懂什么是<strong>声像</strong>，当场懵圈，转头又去问豆书记。<br>
总结下来，问题根源：</p>
<blockquote>
<p>昨晚修音偷懒，没戴耳机，全凭外放感觉调的 ^ ^</p>
</blockquote>
<h3 id="补充">补充</h3>
<p>说到之前和宝聊的想法：在网站上发表 <strong>AIGC 音乐</strong>。<br>
简单解释：</p>
<blockquote>
<p>AIGC = AI生成内容，给AI一段指令，它直接输出音乐音频，我之前也完全不懂这个缩写。</p>
</blockquote>
<p>我觉得这类内容很有受众，毕竟我爸都快被AI音乐“攻陷”了。<br>
准备面试的过程中，我也了解了不少相关网站和工具；<br>
工作这段时间，也在音频平台听了很多作品。</p>
<p>我的直白观点：<br>
<strong>挺好听的 ^ 我俗俗的～好巧，大部分人也都俗俗的。</strong></p>
<p>一个有趣的语言小发现：</p>
<ul>
<li>直接说“你俗” → 听起来很冲、很别扭
<blockquote>
<p>（你趾高气昂啥呢！）</p>
</blockquote>
</li>
<li>说成“你俗俗的” → 瞬间变得可爱，像小零食一样，脆脆的酥酥的。</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="四-对ai的态度不为取代只为我所用">四、对AI的态度：不为取代，只为我所用</h2>
<p>和妈妈昨天的聊天里，我也很认真地建议：<br>
<strong>希望她也多尝试AI工具，先从豆书记开始用起。</strong></p>
<p>早些年，甚至前几年，网上都在激烈讨论一个话题：</p>
<blockquote>
<p>机器和AI，会不会最终取代人类？</p>
</blockquote>
<p>先不想这么宏大的命题。<br>
小时候写作文，还畅想“二十年后，汽车在天上飞”。</p>
<p>现实是：</p>
<ul>
<li>有些事物，发展得远没有我们想象得快</li>
<li>有些事物，却又转瞬即逝，快到抓不住 🚬</li>
</ul>
<p>我现在的小想法很简单：</p>
<h3 id="我的ai观">💡 我的AI观</h3>
<p><strong>不要害怕被取代，要思考如何让它为我所用。</strong></p>
<p>我只是一个刚入门、什么都不懂的小白，都有这样的感受。<br>
更希望和宝一起，探索更多好玩、有用的使用方式 qaq。</p>
<hr>
<h2 id="五-工位日记与不要等待的人生小感悟">五、工位日记与「不要等待」的人生小感悟</h2>
<p>回到开头，聊聊我的工位日记。<br>
入职的时候，公司发了一个带logo的小本子，我还挺喜欢。</p>
<p>突然想起小时候的习惯：</p>
<blockquote>
<p>买到好看的笔、精致的本子，总舍不得用，小心翼翼收起来，甚至放进带锁的小盒子。</p>
</blockquote>
<p>我猜很多人都有过同款心态。<br>
结果就是：一直不舍得用，一直没用到，<br>
等过了很久，当年的心情和心性早就不在了。</p>
<p>我理解过去的自己，但我现在可以改变：<br>
比如刚端上桌的菜，趁着热气和最佳口感，立马吃。<br>
<strong>要在事物最美好的时候，去享用它、使用它。</strong></p>
<p>延伸到生活，我想说的不是空洞的“珍惜年华”，而是很实在的一句：</p>
<h3 id="态度总结">✨ 态度总结</h3>
<p><strong>在我们这个年纪，想做什么就去做，别等待。</strong></p>
<p>关于这个小本子：</p>
<ul>
<li>有公司logo，好感度直接拉满</li>
<li>（此“买单”非真花钱，就是纯粹喜欢、愿意用）</li>
<li>相信宝也是吧，比如你那个刻了公司logo的包包，我也超喜欢</li>
</ul>
<p>宝宝宝宝宝宝宝宝宝宝宝宝宝宝宝宝<br>
不好意思，打包包的时候，顺口叫出一串宝宝^ ^</p>
<p>现在我每天都在这个本子上记录：</p>
<ul>
<li>写明具体日期，甚至精确到时间</li>
<li>写下当下的想法、心情</li>
<li>记录刚完成的事，和即将要做的事</li>
</ul>
<p>我想说的是：<br>
<strong>我每天都在输出。</strong></p>
<p>一定要做对社会有重大意义、说话充满哲理的人，才有资格输出吗？<br>
我不这么认为。</p>
<blockquote>
<p>存在，就有意义。</p>
</blockquote>
<hr>
<h2 id="六-关于做账号先出发再找答案">六、关于做账号：先出发，再找答案</h2>
<p>宝有一个很清晰的目标：<br>
做一个账号，做到 <strong>500–1000 粉丝</strong>，但一直还没有开始。</p>
<p>我早就想明白了：<br>
<strong>宝想做的任何事、任何观点，我都无条件支持。</strong></p>
<p>但我的一贯思路是：</p>
<h3 id="行动派理念">🚀 行动派理念</h3>
<p><strong>账号先做起来，不要先卡死目标，在做的过程中找规律、慢慢提升。</strong><br>
也就是我反复说的：<strong>不开始，永远不知道好不好做。</strong></p>
<p>说说我自己的两个账号：</p>
<h4 id="账号一曾经小爆过">账号一：曾经小爆过</h4>
<ul>
<li>出过几条爆款视频</li>
<li>最疯狂的时候，消息每秒99+，粉丝疯涨</li>
<li>但那时候没有做账号的意识，也没人引导</li>
<li>慢慢荒废，现在回想有些唏嘘</li>
</ul>
<p>但我并不后悔：<br>
我不太愿意分享那些容易显得“装”的内容，<br>
不是故作清高，而是真心觉得自己很渺小。<br>
况且，🚬<br>
<strong>强大和成功，本来就没有一条明确的界限。</strong></p>
<h4 id="账号二爱好驱动慢慢生长">账号二：爱好驱动，慢慢生长</h4>
<p>后来因为喜欢的歌手哥哥们，新建了一个账号。<br>
一开始就给自己定了清晰定位：</p>
<blockquote>
<p>非专业，纯爱好</p>
</blockquote>
<p>不用强迫自己追求粉丝数，反而很放松。</p>
<ul>
<li>运营一年半</li>
<li>粉丝1000➕</li>
<li>涨粉不算快，也没有过万的爆款</li>
<li>最近忙、又在外地，更新频率大降，热情也有所回落</li>
</ul>
<p>我对自己有很清醒的认知：</p>
<ol>
<li>被人喜欢，本身就很难得</li>
<li>留住一直喜欢你的人，更难</li>
<li>非要纠结“能不能产出人人都爱的内容”，只会陷入焦虑</li>
</ol>
<p>互联网有时候就是这样：<br>
<strong>你越执念什么，可能越得不到什么。</strong></p>
<p>所以，要放轻松。<br>
当然，放轻松≠彻底摆烂，要看是什么事。</p>
<h3 id="so">So</h3>
<p><strong>先开始做，然后我们一起，慢慢找答案。</strong></p>
<p>和我相处久了就会发现：<br>
你冒出来的几乎每一个想法，我都会支持，或多或少。<br>
因为我打心底里觉得，<strong>什么事都可以 try 一 try，都很好玩。</strong></p>
<p>最后说一句有点“装”，但很真心的话：</p>
<h1 id="我觉得这个世界是好玩的">🌍 我觉得，这个世界是好玩的！</h1>
<p>希望我们一起，学会生活，然后尽情去玩！！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[来到这里写下第一篇 ]]></title>
        <id>https://mayiloveaxx2026.pages.dev/post/axx129/</id>
        <link href="https://mayiloveaxx2026.pages.dev/post/axx129/">
        </link>
        <updated>2026-01-29T07:18:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>💌（其实是有点羞耻的）今天是1.29号，没有特定主题，就以日期当作标题啦～</p>
</blockquote>
<h2 id="关于站点简介的小插曲">📝 关于站点简介的小插曲</h2>
<p>简介的初版本是五月老师写的，下文就叫你「宝」啦。<br>
后来在我这边操作，不小心把格式弄没了，还好昨天第一时间看到就超激动，顺手截了图。<br>
所以就照着截图，一点点copy，再添上点新内容，还原上w</p>
<p>介绍里写着，这个站是我们两个相爱的产物//孩子级别<br>
也有我们俩的小小自我介绍：</p>
<ul>
<li>宝：每天都焦虑ing 😮‍💨</li>
<li>我：非常客观的——在北京实习 ✍️</li>
</ul>
<h2 id="超开心的事宝今天转正啦">🎉 超开心的事：宝今天转正啦！</h2>
<p>宝今天正式转正咯！<br>
这是你毕业后的第一份工作，在很棒的大公司，安安稳稳做了半年，真的超厉害</p>
<p>今天中午和妈妈通话，我还一直在说：</p>
<blockquote>
<p>真的超级羡慕宝的这份工作，在这个公司，<br>
羡慕都要溢出来啦！</p>
</blockquote>
<p>妈妈有她的想法：</p>
<blockquote>
<p>这种大厂，到三十多岁、年纪大一些的时候，可能会有裁员风险，没有体制内那么稳定。</p>
</blockquote>
<p>我是完全持相反想法的，我特别想拥有体制外的工作经历，而且当然是平台越大越好呀！<br>
（没错，我现在就在一个小小厂，敲着键盘写下这些话 //）</p>
<p>很高兴在我研究生刚开始的阶段，遇见了你，也有了新的、明确的目标，<br>
我决定在学生时代多去实习，多体验不同的生活！</p>
<hr>
<h2 id="一段藏在共享相册里的小视频">🎬 一段藏在共享相册里的小视频</h2>
<p>昨天晚上，你在去打麻将的路上，我往我们的共享相册里传了一段小视频。<br>
我猜宝应该是没看到</p>
<p>视频里的我，情绪有一点点低落，也有点不稳定，<br>
但我很庆幸，自己记录下了在北京第一次感到孤独的时刻。</p>
<p>当时我对着镜头说：</p>
<blockquote>
<p>人生需要一些特别的时刻，而很多时刻，只能停留在当下，没法复刻，也没法重来。</p>
</blockquote>
<p>所以小小感叹，还好有你在。<br>
我们都还年轻，我们永远是，天下第一坠坠好 💛</p>
<hr>
<h2 id="一些乱七八糟的小思考">💭 一些乱七八糟的小思考</h2>
<p>我始终觉得，这个世界是充满希望的 🌱</p>
<p>我总说：<br>
世界属于外向的人，属于高精力的人，同样也属于有底气的人。</p>
<p>我以前总以为，自己是个很会共情的人，慢慢才发现，好像真的只是我以为。<br>
当有人失去对生活的希望时，我大多时候，只会轻声说一句「我们还没好好看过这个世界呢」，<br>
或者就只是沉默。</p>
<p>就算现在的我，想说什么就说，想做什么就尽力去做，以为的自由，也可能被无形的东西禁锢着。<br>
我甚至会想，毕业后的人生，会不会被安排好，光是这个念头，就足够让我内心挣扎很久。</p>
<hr>
<h2 id="那些和爸爸的争吵与慢慢长大的自己">🧩 那些和爸爸的争吵，与慢慢长大的自己</h2>
<p>高考成绩出来、填报志愿之前，也就是21年我们在合肥见面的第二天，<br>
爸爸来接我，我们在合肥的一条街道上，吵了一架。</p>
<p>其实也不算特别激烈，但那时候的我很叛逆，不愿意沟通，所以印象格外深——<br>
爸爸让我去沈阳读书，我当时脑子一片空白，完全不理解，为什么要去那么远、那么陌生的地方。<br>
他劝我，说我校考排名靠前，其他选虽也靠前，但有风险不敢赌。<br>
最后，我「想通了」，踏上了去东北的路。</p>
<p>在东北的这几年，一路都还算顺利，算上今年，已经是第五年啦。<br>
大三那年，我们又有过相似的争吵：考研我想考回南方，爸爸不同意。<br>
他又讲了很多理由，把我「说通」。<br>
后来我渐渐觉得，把决策和选择告诉我就好，我自己会慢慢想明白，不用一直说服我。</p>
<p>2026年，我23岁了。<br>
回头看，父母帮我做的那些决定，几乎都是对的。<br>
我们也总笑着说，一切都是最好的安排，打趣「你当时还不乐意，去了不也挺好的嘛」。</p>
<p>但我心里清楚，不能再这样下去了。<br>
二十多岁，面对的不再只是学业，我也不能做一辈子的学生。<br>
接下来是工作，是婚姻，是陪伴自己后半辈子的选择。<br>
如果一直没有为自己做选择的能力，我可能会被困在一个很小的世界里，慢慢失去成长的可能。</p>
<p>话说得很大，但我其实只做了一点点小小的改变。<br>
从以前一考完试就回家，被安排去没兴趣的电视台实习，到现在独自在北京，尝试从来没做过的事。<br>
宝会觉得，这没什么大不了，可对我来说，这是我打响的第一枪。<br>
这一枪，或许叫反抗，叫不顺从，也叫，寻找。</p>
<hr>
<h2 id="一些慢慢想通的小事">🧸 一些慢慢想通的小事</h2>
<p>我始终觉得，没有什么是理所当然的。<br>
父母可以给我衣食无忧的生活，但这并不需要我用事事顺从来交换。</p>
<p>你前几天晚上跟我说，要学会「拒绝通电话」这个本领。<br>
我知道这很难，暂时也做不到，但我相信，凡事都有一个平衡点，我会慢慢找到的。</p>
<h2 id="我的小小未来规划">📌 我的小小未来规划</h2>
<p>其实我的未来规划，没有多伟大，也没有多具体。<br>
人终究过不了认知以外的生活，我只希望，在剩下的学生时光里：</p>
<ol>
<li>多去实习，积累经历，同时不耽误每一场考试和音乐会 🎶</li>
<li>好好维系和父母的关系，多关心他们，有机会就带他们出去走走</li>
<li>和宝一直相爱，一起进步，变成更好的我们</li>
<li>继续寻找，寻找平衡点，寻找机会，寻找真正的自己</li>
</ol>
<p>我不知道自己是不是太啰嗦，肯定还有好多话没说完。<br>
但既然我们有了这个小站点，就很安心。<br>
你可以发深刻、高深的内容，我也可以发我的碎碎念、小情绪，<br>
这完全不冲突，也希望宝不会觉得我破坏了什么。</p>
<p>我真的很庆幸，我们是最懂彼此的人。<br>
我们，永远是世界第一坠坠好。</p>
<p>爱你，axx ❤️</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>